林鄭月娥：新的一年帶來新的希望，願香港重新出發

行政長官林鄭月娥連同幾名司局長發表短片，回顧過去一年工作和提出新年希望。

林鄭月娥表示，2019年香港經歷前所未有的嚴峻挑戰，因反修例而引起的社會動盪持續超過半年，大家很想盡快走出困局，市民面對這個情況覺得痛心、焦慮、失望，甚至憤怒。

林鄭月娥表示，作為行政長官責無旁貸，她會虛心聆聽，為社會尋找出路，過程中堅守一國兩制原則、維護法治的核心價值。她承認，要香港穩步前行，政府除了處理面前的困難，也要承認制度上的不足，以及社會多年來積聚的深層次矛盾。

她認為香港人過往憑毅力和智慧，安然渡過不少風浪，相信可以再一次克服困難、重建香港。她又說新的一年帶來新的希望，願社會早日復和、市民融洽相處、香港重新出發。

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)

最後一日
3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要23000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

美國聯署 deadline 3/1 仲要6000人

五大訴求 缺一不可